研究顯示PC玩家智商最高、手機遊戲玩家最低

近日，國外研究機構Royal Panda和其專家，對各個平台的玩家進行了智商測試，想得出PC、手機、PlayStation、Xbox和任天堂的玩家哪個群體擁有最高的智商，結果表明，PC玩家智商最高，手遊玩家最低，PS玩家高於微軟高於任天堂。

國外研究機構Royal Panda對1001名遊戲玩家和技術使用者進行了四部分的智商測試。研究集中在智慧的四個關鍵點上：語言智力、數學能力、邏輯推理和視覺推理。在執行測試之前，Royal Panda會向每個參與者詢問統計識別字，例如首選遊戲平台和最近玩過的遊戲，這是統計結果所必需的。由於抽樣方法的原因，研究顯示了流行遊戲和各種遊戲平台玩家的智商資料，但是不一定完全具有代表性。

根據Royal Panda的結論顯示，PC玩家是最聰明的人，集體智商為112.3。緊隨其後的是PlayStation玩家：110.7，Xbox玩家為103.8，Switch玩家：101.3，手遊玩家墊底：99.4。但是研究卻顯示，雖然集體智商不如PC，PlayStation遊戲玩家在邏輯推理和視覺推理方面比在PC玩家更高。

age adjust左未

當下的熱門遊戲的結果也有測試。排在榜首的是《虹彩六號》，其玩家的智商為120.3，在遊戲玩家智商測試結果中占領導地位。第二是《Among Us》的遊戲玩家分數為118.9，《我的世界》玩家智商116.3排名第三。墊底的是熱門手機遊戲《憤怒鳥》的玩家， 整體智商為95.8。而女性玩家以108.4的智商擊敗男性，男性玩家的智商為102.3。

民意可「製造」
研究機構可做假

由於抽樣方法的原因，研究顯示了流行遊戲和各種遊戲平台玩家的智商資料，但是不一定完全具有代表性。

如果用手機玩Among us呢?

即係有機會
佢打機首選唔係手機

PlayStation玩家平時玩開mental gymnastics 話咩sony奶共唔計奶共

邏輯勁d好正常

原來用手掣果啲真係on9啲

其實合理
因為用KEYBOARD係某D GAME 係難操縱D
COMBINATION 又多

因為PC好多bug大部份時間整多個玩，訓練到班玩家由碼流變成電腦專家，日日都係邏輯訓練

仲未計想玩翻版嗰啲要左抄右抄搵破解

主機淨係需要插入去就玩得，易過借火

造假

砌一部gaming pc已經係一個iq門檻

iq本來係age adjusted不過呢篇好明顯係釣魚文only
呢度用緊係唔同面向的intelligence唔係iq

最聰明嗰批唔會嘥咁多時間打機

你幼稚園老師有冇教你過同個嘅分別？

其實可能同收入有關，聰明嘅人普遍搵錢多D

PC要玩到正game用嘅spec會貴d，gaming pc唔平，而佢報告入面高智係玩 Rainbow 6 果d 又要高性能，又考技術同戰略嘅game, 玩得嘅本身個人都唔會反應遲頓，反應遲頓嘅人根本唔玩呢類game。

玩手機game, 本身就消耗硬件錢少，而家中階機3000蚊都打得順，而且手機人人都有，唔需要另外買。

你見佢最低智係玩憤怒鳥呢d根本唔需要性能嘅game, 即係玩嘅人隨時用入門手機玩。

玩R6撚洗高性能咩

你玩低解像低hz低畫質囉

我淨係知信呢篇野既人智商係0

大把兒登仔信同拎篇野黎打飛機啦，你睇d正評多到

乘機又滿足政治正確需求

成班師奶玩 candy crush

第唔知幾多屆PC、手制黨批鬥大會又開始。

早兩日有個po話R6係智力測試

巴打乞齊人夾switch plan未？

無文明6？

平時搭車都成日見到d戇鳩毒撚頭dup dup縮埋一嚿係到玩手機game同另一部遊戲機(唔夠膽開名, 班fans好恐怖)

其實同以前D PC game咪一樣
由果d咩叮噹大富翁嘅單機game
去到online game 先去到lol dota
手機game經歷緊呢種情況之嘛
ps都係架 由屈速嘅winning 到fifa
只係手機嘅touch screen代替唔到複雜嘅操作
電腦如果比手機再方便D
又或者手機可以做到keyboard 手制嘅效果
蠢定醒嘅都會想用個腦玩架
只係呢家手機game停留係課金
姐係pc online game階段
咁洗撚用腦咩

證明 PC master race

我以為智商最低係三消同抽卡手遊

101.3玩家？

racist!

用手掣玩PC版Rainbow 6嗰啲點計

証明弱智冇得醫

Minecraft果然唔係比啲小學雞玩既game
咁多細路玩個average都咁高

玩angry bird果d小學生都未發育唔通又計弱智?

正常，手機驚係速食，大部份o2w, 唔洗用腦

邊度有錯?老鳳睇咗3次都睇唔撚到

pcmasterace

啱啱開始玩真係死咗都唔知咩事

又spawn peak 又子彈窿peak 行行下下一層個天花板原來有粒C4 又俾人炸死

利伸：玩左過千粒鐘

on9到極點既研究

red stone

咁依d真係弱智
除非佢可以好似SivHD咁癲

首先....
我覺得可以同時玩幾樣的姐....
其次...
我覺得PC用家你話可能智商高d，咁唔出奇，起碼
1. 你玩得PC, 有一定家底，因為價格相對上貴，變左你家庭教育，接觸教育的水平都可能都會好d
2. 你PC，多數人都係砌機，咁變左你好多野會要去學習。好多人覺得煩，就會好似我咁玩console就算尻數。咁本身會自主學習，都可能反映左果個人的理解能力會係高少少

唔用pc唔想打機

真 其實入面收埋勁多複雜既系統
可能minecraft拎黎教細路stem野幾好

用軚盤玩啦

是但執隻144Hz mon都已經唔叫低性能

乜野racist
年齡主義者係ageist喎

但手機玩家......我唔知係咪真係智商較低。
但我真係一向覺得手機game根本係垃圾，由你比錢個角度去睇。
你課幾次金，己經足夠買隻AAA game返來玩。而且你課金得返來的，可能只係一隻角色咁大把。屌你重要抽....
但好多games, 你唔課金/課得少，你根本得唔到完整內容同體驗。其實點解唔正正經經在家打下機就算....

右邊mon玩電腦game 左邊mon睇youtube 手邊玩電話game
係咩智商

第一句
因為PC好多bug大部份時間整多個玩
申利睇唔明

連登仔成日吹奏既csgo點解影都無，又話成日有大賽又剩

fifa係咪打少左個-係面

both又點計

咁都可以拎嚟打飛機

佩服佩服

上面成班細路仔係到分陣營想提佢地好耐正正常常拿20K出黎全平台收撚晒唔洗煩,20K都冇就咪撚上咁多連登嘈將D時間放係工作上面。
細路仔先做選擇

仲要唔要唔跌fps

啫係你好撚蠢

買FIFA IQ都咁高?

手機你計埋果堆廢老就實低

個個都自己砌咩

所以之後有時間都同女3P緊

從來fps game都要鬥性能

Basically Homeless: hold my beer

屌你老母有病睇醫生啦

淨係知台服lol 玩家
EQ係0

sample size 1000... 完全唔明自high d 咩

一般黎講智力測試唔會拉埋弱智黎比較

IQ唔係EQ

單一隻steel division 都唔好講同真玩家對戰， 打ai你都未必打撚得贏

Did they conduct the test in multilingual style

pc玩家編輯

砌部萬零銀電腦都要有家底好多公屋仔都砌得起啦，同買iphone一樣。教育水平都唔見得好。而且依家都多咗人買砌機廢事煩，睇下法奧幾好生意就知。

又玩PC又玩switch點計

智商 ≠ 情商

IQ = (intelligence age/actual age) x100
但係如果唔同年齡層比較又係冇乜意思

你唔知美國左翼已經將對不同群組既歧視定義為racist咩
歧視LGBTQIA+ 歧視女性都係racist

罰你再睇篇文一次

真心笑左

我咁睇....
1. 就算真係出左來做野，份人工係砌得起，但係好多人都係會計住用錢，我同事一個月出三四皮野糧。我見佢買少少野，幾百蚊都要諗半年。

2. 同埋，如果有d人係未出來做野，或者佢地以前打開PC，即係佢地細個己經玩開電腦的話，咁我真係會覺得佢地家底真係比較好。

不過題外話...
雖然PC真係性能好d，但要keep住追spec.
同埋砌機真係好煩，當然可能比錢人幫自己砌。但唔驚遇到黑店?

any source? 想睇
由幾時開始racist變咗做discrimination代名詞

手機game = 妓女
AAA game = 處女

有D人追求妓女既easy同variety
有D人追求處女既scarcity同virginity

雞蟲 會 嘲笑 情聖 on9
情聖 會 討厭 雞蟲 濫交

識砌之後成日覺得咪又係LEGO咁之嘛有幾難

其實正常合理,打機pc好多都要砌

仆街
老鳳唔夠瞓，眼矇

我冇錢至玩手油，咁都要比你話智慧低，仆你個街

歧視白人就唔係racist

主要睇個平台啲game駛唔駛用腦玩定一尾狂按

打到咁大隻文武雙全

啲阿叔有手機 無電腦ps4xboxswitch

連登among us discord group

Lego都要發揮創意
Pc你唔玩mod唔玩自組水
同買隻mg高達砌有咩分別
隨時重快手重小野煩

手機課金GAME係好貴
反而大把電腦遊戲無得課

可能公司用IQ計返年齡設計遊戲呢

我覺得關受眾年齡事
咁pc game玩家又係年齡大d

PC master race

砌唔難，最煩係插曬野著唔到機又唔知乜事，是但壞樣parts又要拎去整/換。所以我都係比錢人砌算

聰明唔代表有女屌

咪就係

嗰啲叫sexist 衝出嚟

Among us就算啦，比人淪為狗公娘娘圍爐專用

佢個研究好似有啲問題，首先每人都有部手機，基於每人唔多唔少都用電話玩下遊戲，所以玩手機game個sample就係佢研究國家嘅平均智力。

而玩PC驚嘅人有咁上下門檻同電腦知識，起碼花嘅錢要多啲，所以做出嚟嘅分層都有唔同。

即係等如話有飛機牌嘅人聰明過有車牌嘅人。

一個地盤佬，MK仔，人生九成時間處於失敗又經常破產之後支持政府去撞斷人隻腳嘅廢柴的士佬都有車牌加的士牌。而佢哋係唔會有機師牌，因為要花嘅錢已經阻隔咗這堆人。

點解無熱門遊戲candy crush，想睇下廢老iq係幾多

5~6千嘅舊旗艦分分鐘入game都會hang機
3千中低階仲想打得順

真係以為手機淨係用嚟玩Angry Bird、Candy Crush同數獨咩

我玩開800 X 600 4:3
15 FPS 洗撚咁高性能

得隻mon係144

可能我搞錯
總之佢地已經將racist定義到好撚覆雜

唔係話玩red stone

淨係起間令自己滿意嘅屋已經難

仲有啲濕尻farm

唔溫書唔做實驗根本就起唔到出黎

呢類一般都唔嚴謹, 吹多大過學術研究, 出之前有冇peer review?
全部都有玩應該歸納邊一個?

種野唔落水會彈種子呢樣野真係唔睇未必會知
用d sub9 block砌傢俬又係好考腦筋

67十歲玩candy crush既人有冇計？

信呢個研究就真係低智商

咁聰明嚟托柒?

惗起好多年前見工要飲蘋果茶條友

iq唔夠玩minecraft既後果

呢個研究顯示最鍾意打飛機嘅係咩玩家

手機app嚴格黎講唔算game

IQ唔知 但EQ一定最高

低智商嘅人先會成日想證明自己高智商，高智商嘅人根本唔會睇呢篇文

利申：低智商

篇文係講緊LGBT個community都可以有racism
例如好似anti-sexist advocate都可以係racist
而唔係講緊racist個term可以當做sexist, ageist嚟用

另外racist係由race + ist變出嚟
應該唔會將race cover埋age, sex層面

你講嘅嘢
咪等於跟說明書砌同custom made嘅分別
高達你估砌得靚好易？
又要噴油又要磨水口

咁都有得打飛機

我依家部廢機，7.8千蚊都可以頂幾年，唔洗成日換件，畢竟pc game需要嘅規格唔高唔夠嘅咪較低個畫質

砌部靚少少嘅機，又可以買少部遊戲主機，其實都幾抵大部分遊戲都係有pc版，手機又可以down模擬器差在無得拎出街捉pokemon

不過，唔係咁多人肯拎一皮野出嚟砌機又係真普遍人都覺得砌機貴而選擇玩手機game
特別係劏房戶，邊有位放pc
搞到住劏房啲小朋友又無得上online course，智商差距開始拉闊

買隻遊戲本身已經係課金課比間公司

屌你 我都想咁講我地fifa 玩家平均eq 200

Lihkg: 200

原神 抖音

點sample 係咪靠clickbait做問卷抽樣
其實係咪因為除咗電話之外其他嘢都係奢侈品
所以其他嘢嘅玩家好可能係有錢國家嚟嘅
而玩電話嘅就多好多嚟自發展中國家
所以iq就低咁多

但遊戲主機可以4000蚊左右頂五年以上。
不過PC又好，console又好，大家都有獨佔game。
我都覺得PC汎用性係高d，可以用來做其他野，模疑器我自己唔熟，我對上一次玩模擬器已經係PS2。但相對上PC games遇bugs的機會高d, 而且打online games好多cheaters

Fortnite咁多小學雞都咁高？

我諗都好過垃圾last of us2拎game of year咁戇鳩既
加上遊戲黎講做研究呢方面未見到有支那影子住
不過諗鳩既係angry birds有提到真係幾白痴下

其實都已經唔係咩D值得曬命既技能黎架啦
當年就話自己整水喉
依家直接買又有成套又令身反光又RGB
加上一堆youtube教學
講白D就係除非佢弱智或者冇心去搞
唔係既話人人都整到部出黎

Angry Birds

信既人先要驗智商.
利申pc ps4 都有玩，手機玩一隻

咁多手機弱智仔不願承認😂

手機有老人玩

你全家都可能做假

仲要諗方法打外掛狗
班家用機成日話冇外掛，搞到用腦都用少d

自從有左steam之後，未試過有game撞bug撞到玩唔到

正確，呢篇野應該係廠家為左設計遊戲而用，所以根本不需要 age adjusted。

如果統計LoL會唔會低過80

遊戲主機淨係可以打機，但PC可以做文書嘢又可以打機
遊戲主機係講享受，但PC係講實用，睇你中意邊樣，我就係實用派

依家啲手機game算係內掛遊戲，除左課金之外係無方法變勁但就算課左又唔代表你一定變勁喎仲要抽角色
所以無地方可以出cheat又唔洗用腦，對應返個主題
出cheat都要有腦先做到

係，不過真係好懶砌機。
console基本上就係一部砌好左的廠機

任天堂小朋友智商都高過手遊玩家

Fall guys 第5

among us 一堆細蚊仔

好多teenager, 大部分仲要18以下，居然會高iq

Aoe csgo 用腦遊戲
手機多課金唔用腦 同自動打怪掛機都得 冇技術

玩得pv部機咁撚貴收入一定唔低
手機同sw門檻低係人都玩得

Steam

即時戰略遊戲唔係排第一已經唔洗睇
Aoe 世一

Candy crush + angry birds
藍屍兩大最愛

玩開電腦版d3你玩唔玩

電莖嚴格黎講唔算運動

咁都有得J

6歲已經玩緊手機

pc 年紀實大d

唔理年齡差距根本無意義

你問過Starcraft 2未

所有複雜既策略game都得pc版，手掣根本控制唔到，電話又太細

聰明淨係拎嚟屌女都幾撚哂料

睇到咁多柒碌mk有女屌就知聰明唔係屌女嘅條件啦

有得屌唔代表淨係用嚟屌女
MK屌到, 聰明人更加有得屌啦